香港人學母語既方法都幾勁

人地中國、台灣幼稚園就學拼音，日本人就學五十音
香港人就直接飛過教聲韻調，淨係教寫字，老師話隻字讀乜就讀乜
香港人既語言學習力都幾勁

聽力好勁
所以絕對音感比例高

懶音同錯音多到仆街喎

所以咪勁冇受過正式發音教學
由香港人約定俗成

澳門都一樣架

粵語根本冇得寫

都唔知自己點學識廣東話

係學校無教啫
粵文全部可以寫

你唔識姐
全部都寫到
法庭都認受口語落嘅口供

hea

屌 定 𨳒

係𨳒既話咁 屌係咩字
係屌既話咁 𨳒係咩字

話明母語洗撚教咩

正如客家話福建話呢啲方言都唔會係學校教啦

造同做
你寫咗幾十年識分未

何謂方言？

咁英國人點解仲要學英文？

細路仔主要有兩個方法記生字：中文呢啲writing system係記圖形，英、韓、日（50音）同其他語言都係用聽力去記。有研究用中西兩邊兒童做test，係真係見到佢哋學新字嘅時候腦部activate個位唔同。

中文呢種圖像記法真係會對其他解難問題有幫助，加上粵語六音又會對音感有加成，所以學習「粵語＋繁體中文」係會對比其他語言學習帶嚟好處。

問題只係過程太辛苦。

大把人無讀書都識講英文

依家topic係講緊學母語既方法

你望下我個名

識喎 問來做乜鳩⋯⋯你有冇答過我問題

九十年代無人用屌ga其實

精通任何語言都辛苦啦 唔辛苦個種人人都識啦

點解個屌字係呢三十年跑左出來？你用緊既ga字 粵語繁體又應該點寫？有冇出處？

不如你睇咗何文匯本粵音正讀先
再唔係不文集都可以

你攞何文匯出黎講好趕客下

首先要分清楚語言同佢嘅書寫系統先。
所有BB學母語都係由聆聽開始，慢慢學識分辨聲音，斷字斷句，發聲造句等等。
語言本來就係聲音(手語另計)，
書寫系統只係輔助嘅工具，唔學書寫系統唔代表你學唔到嗰種語言。
所以只係因為中文字有異於拉丁字母五十音呢啲拼音系統，你先會有錯覺，覺得唔使學拼音係好罕有好犀利啫，
本來呢樣嘢就係因書寫系統同教育制度而異，冇話邊個叻邊個廢嘅。

我覺得識標準讀音嗰啲人好勁
學beatbox都冇難度

你係咪覺得 以前啲人無書讀就會唔識講野

拼音應該係學新語言先需要

Lm

所以基本上係香港長大既話講野一下就聽得出
腥港人講野一定帶鄉音/音階唔岩

噉呢個係咩字呢天才?

我都覺 有時d外國人叫我教佢講廣東話 話學拼音音調先 我心諗 吓 廣東話音調，佢地會唔信我唔識

全部母語都係聽，跟住嚟講㗎喇

粵語=hea

粵語嗰六個音係「蕃茄醬牛腩麵」
入聲嗰三個音係「一百碟」
學咗呢幾隻字就已經記咗啲聲調㗎啦

呢個真 記得以前做pt有個新嚟嘅大陸仔第一句說話淨係講左兩個字 但已經聽得出佢大陸嚟

澳門狗又可以沖出黎打飛機話自己都係講粵語

企開d 啦 無人識你呀

打少陣飛機

你依家打緊啲咩字呀請問

394052(1/7)86
淨係數目字已經用晒9聲

真心由出世到呢家20幾年
都唔知粵語啲聲調
爸打有無咩教粤語聲調/字書籍推介吓？

我淨係覺得香港人唔學粵拼要學支拼好撚反智

漢字唔係表音文字 所以學唔學拼音無咁重要
就算比大學生學粵拼 都未必個個handle倒
所以真係無必要
學語言學既人反而比較需要學粵拼

自己地頭咪又係唇亡齒寒，咪撚戇鳩啦屌你老母。

6字係第九聲咩

講真 你出街問字 有幾多個答到你啱嘅粵拼
我淨係識幾個 由細到大讀開懶音唔會識粵拼

不過我都想學 始終係自己母語 要自己保護

啲字唔識讀 就有邊讀邊

記得以前教書有講過某D字真係有邊讀邊,所以唔識讀就讀邊音當住係先

行撚開啦屌你老母
講緊香港人呀

咁你打緊咩文? 西班牙文定法文?

最勁係以前d人游水落黎

一口鄉下話

但到而家d廣東話native 咁

澳門狗死開啦 講野有蝗音

其實我想有本認可性高既書教我點寫
咁字定噉?
屌 定門小?
啲係咪咁寫?
睇字典根本就查唔到廣東話用字
一係就成日打飛機拎埋文言文古文做例子

特色黎架，一聽咪分得出邊啲大陸西咯

唔識寫個Sir字

係你唔識查粵音字典咋？
搵啱字典好重要

又拎啲冇人用既字話係粵音字典

聖經都有廣東話版本啦

差佬去元朗度捉大賊

其實我覺得咁樣冇咁好 學少左音調 係差咁啲野
不過中文既音有九聲好似 應該因爲太多 學埋會影響教育局啲戇鳩課程

中文課程有幾多野真係有用呀

學埋啲作者都唔識答既野
再唔係會考年代就考你背書能力

澳門係我地香港一個區咋, 死撚開啦
以為有一萬蚊我地會jealous?
我地唔撚恨呀
知唔知我地人工幾高呀?

妖人何文匯
淫劍輝，淫我行

其實學粵拼對懶音都好有幫助 依家腥港太多懶音了

你老母啦 好多都古語古字啊

其實諗深一層
發明文字之前咪又個個都係咁學

自己唔識就話無
井底蛙

咁你而家寫嗰啲係乜

蘇格蘭人返學淨學英文唔學蘇格蘭文, 咪同香港一鳩樣

就咁學聽同講係唔需要拼音。英文係母語嘅人都唔一定識拼音。好多英文做母語，但係教育水平較低嘅都會唔識串啲字，或者見到隻字但係讀唔啱個音。粵語都有所謂文盲，識講唔識寫。係韓國所代轉左唔用漢字，基本上識晒韓文基本拼音符號就會寫到韓文。

應該係話香港個教育制度問題,
學普通話同埋英文都唔係由拼音入手(可能係我問題?)
英文真係要出去補習班先會接觸到 /ˈɪŋ.ɡlɪʃ/ /prəˌnʌn.siˈeɪ.ʃən/ 呢d野

香港教英文唔教拼音係有問題
不過普通話我無記錯絕大多數都係拼音行先唔會跳過

其實七八九聲係點
淨係識一至六

廣東話連字都唔知點寫啦
又冇入文

咁都有得吹奏

聲調上同136一樣
但韻母係t k p收尾
好似係

所以咪搞到D人中文又成日讀錯，有邊讀邊，無邊讀缺，學英文又係唔學拼音，搞到唔識串字

好多華裔既人都係話睇tvb學廣東話

未有拼音前 大家都係咁學架啦
拼音根本多餘

咁到吹奏 連登仔

其實啲人唔識分粵拼同普拼有咩分别…

點會唔識分
唔好撚玩啦

所以咪成口懶音

冇正式既系統規範咁同方言冇乜分別

成隻癲狗咁

死五毛我屌你老母
你老母比狗屌呀

讀書冇人教粵語咪搞到個個都懶音
字又吾系咁牙囉
點樣傳承粵語
外國人又點樣學習

話你癲狗就五毛?
你弱智架

所以連登係個學廣東話嘅好地方

發覺冇上開連登嘅人打字都係求其啲

求祈呀

所以好多懶音

又學到嘢

sir
木

普通話我都冇學過拼音
只係細個老母帶我返鄉下，聽得多就識

死啦大家既文字都冇統一既規範
點樣擺得上學術層面

愒

瀡

依家新一代咪會學拼音 無學過嘅應該去到90後為止

廣東話喎柒頭皮

肏才是正字
仲要字義好清楚添！

何文匯死毒瘤

普教中 用拼音學中文喎…

因為當年歧視好勁 為咗融入唔學好唔得 唔似依家

高質post lm

當年英文唔會教拼音真係...

你見其實有幾多香港人真係學拼音講英文 大部分都係純粹聽得多識左 好多一個英文都唔識去外國住日日聽日日接觸好自然就識 正唔正唔敢講啦 純粹講香港人學語文既能力

粵文講得出既都寫得到
但唔包近年新創既字
hea就係新創既用語而無連埋隻字一齊創
hea最早可能源於beyond

「有位叫「金婆婆」的博客曾在某處留言說：Beyond還是地下樂隊時，某天從電視看到一頭樹獺，掛在樹上很無聊，便你一言我一語找個詞去形容牠的神態，結果「hea」最貼切，從此便在各方band友中流行起來。若以上說法屬實，可推敲出以下兩點：一，hea很可能源自四邑方言（Beyond成員都是台山人）；二，它本來是當作定語或狀語用的（形容樹獺神態）。」

係Beyond首《遊戲》歌詞入邊亦有hea字

甚至黃偉文幫hea創左字新字, 辶+喜

勁條撚，只係證明粵語教育制度落後，你自己都唔知點學返嚟，點教人？

細個以經開始講

知情者大部份都屌何文匯

粵語有九音

其實根本就要教廣東話拼音
學拼音先係學語言的最基本方法

其實宜家都係教phonics而唔係ipa
新一代學生學英文係學字母同拼音入手

粵語平上去三聲（1-6）音韻一樣，唯獨入聲三音唔同。所以九音現時說法唔太正確。

再者90後開始有部分可能淨係得5音添，基本原因係外語影響

所以我好羨慕啲無懶音既人

學到個個講"許同貧友閒街"都有得打飛機

有邊個語言唔係咁學?

大 字唔啱喎

諗起fyy
勁多懶音，香港已死

有9音.....

又好似係逐隻逐隻字死記返黎

搞到覺得點解其他國他人會識拼音
明明學識語言都skip哂拼音

我都係學普通話拼音嗰陣先留意到廣東話九聲係點分

題外話
其實一路都冇人提過
最多人打速成,
嘅,噉,咁,喺,嗱,哪,嘞,㩒,嘢
呢類常用口語字,全部都要係撚咁㩒space bar
咁撚唔方便梗係少人會用
打吾系甘牙都係貪方便姐

肥絲咁辛苦想大家用正字,做法好柒
但冇解決過打正字好麻煩既問題
如果大家好輕易就打到正字,仲點會打5p字

正式寫法有啲已經被遺忘 或者 根本就冇得寫
所以要用借音嘅字 甚至創造新字

所以正因為咁, 更加唔可以俾大陸人教我地母語

弱智閪收爹啦

捉惡賊先岩 sorry 我都唔知做乜打左捉大賊

事實上唔係，香港人語言能力幾弱，東南亞好多勁過香港，我指有受同香港一樣教育既人比
非洲或其他落後部族我都幾肯佢地教語言係無系統咁教，但佢地都會掌握到自己語言

hea乜撚

所以咪易失傳囉，靠大家口耳相傳約定俗成，冇正確系統咁教

繁體中文 宇宙最靚文字結構

利申 寫字好樣衰

頂我原本諗住曲線笑香港人冇系統學語言，搞到又多懶音字又唔識寫字
點知個個真係以為自己語言學習力好勁

你是咪on9

支那主力發展普通話 統一使用官話
其他方言就變到好似唔受支那官方認可咁
搞到方言嘅發展/教育停滯不前
遲早俾佢哋搞到文化滅絕 (新疆)

watch 定see
係watch 嘅話咁 see 係咩字
係see 嘅話咁watch 係咩字

應該都有分別嘅，我指屌同𨳒

鼠任何地方嘅語言使用者都會有人有懶音

冇撚有錯，同台灣人講我哋有粵拼但係冇人識，佢問我點解，我話冇人會教一樣學得到發音同寫字9個音+繁體，班台灣人「帓」大口望住我冇聲出

有台仔問過我地細個點學廣東話 我都唔知點答

你問返佢民國以前未有注音/漢語拼音中國人點樣學中文？
唔好同我講用反切

浪子心聲

語言根本唔洗咩好完善嘅系統學
淨係講啲土著都識一代傳一代啦
話咩冇拼音教就唔識母語嘅人係咪on9？

好似係只接受口語口供
確保落口供的人所講同所寫一樣
唔會因為變成書面語而曲解口供的意思

澳門人講嘅粵語唔知點解就係聽得出唔啱音
微辣果幾個個個都係咁

或者話九聲六調

我一隻拼音都唔識

我諗其中一個原因係學左粵拼都唔會識中文字唔會識睇依個post
英文唔同嘅係音=字 而中文"我"唔會打/寫做"ngo"
所以學左都唔會有大進步
當然粵拼有佢嘅重要性同好處
利申唔識

beatbox 有幾難

唔可以話佢哋唔啱音
聲調都會有地域差異

真係活到老學到老
原來個sir字真係有得寫

原來我寫錯咗

依家係外國做緊exchange student
有次同班外國同學食完飯係到傾計
傾傾下就講到唔同國家既1-10係點講
我同佢地示範廣東話同普通話既分別(so far佢地會覺得你地都係寫中文所以講既語言應該一樣 已經澄清左 )
然後有個同學問我
佢地外國係用alphabet學點講
普通話用拼音學
咁廣東話點學
佢又問我
點解呢個字係要咁樣讀
個刻俾佢問到啞左
然後我就答佢：我地由細個就被灌輸填鴨式教育，老師話呢個字咁讀就咁讀 所以我都唔知點解呢個字要咁樣讀
因為自己對中文+粵語發音都好有興趣(之前想揀中文系不過媽媽反對最後入左酒管 )
所以都有少少研究
同佢地略略講左廣東話九聲同埋廣東話普通話既分別
叫做為廣東話宣傳一下

雖然巴打鳩up。但都好爽 thx

屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母 屌你老母 𨳒你老母

咩為之正確嘅讀音？

假設當大部香港人嘅發音都傾向某一個變化嘅時候(例如字尾 ŋ->n)，呢種新嘅發音自然有機會變成以後嘅標準，或者屬於香港嘅粵語口音。

舉個例，"隨"字喺香港粵語裡面係用雙元音(diphthong)，而喺好多其他粵語分支係發單元音，個音類似係我哋嘅"廚"。
"廚"定"除"先係正確讀音？事實上單元音先係歷史悠久嗰個，雙元音嘅讀法只係近代嘅演變結果。
以你嘅概念，即係"廚房"應該係懶音，"除房"先係正音？

你心目中嘅正音，對於幾百年前嘅人嚟講，咪又係懶音或者錯嘅音。

講緊中文又引英文入post 做乜撚

唉 你腦有事就唔好學人上網啦

唔排除我自己有懶音
但係佢地嘅唔啱音係聲調上嘅唔啱音
個尾音經常性都怪怪地
就好似鬼佬講廣東話你聽得出架嘛

痴撚線 惡人先告狀

你快d block我啦 我廢事恰智障

唔係 之前睇微辣d片一開頭我都以為香港人
睇睇下聽到某d音真係幾un耳 後尾先知原來澳門人

睇港產片都學到粗口啦

我就是成功例子

你咪寫咗

咩人哋中國啊？ 你唔係中國人？

你老母臭閪就中國人

on9?

廣東話個九個音真係唔識

廣東話拼音難睇到仆街 到依家都睇唔晴

hea算係潮語(唔係潮州話嗰啲)/新字
你唔好話『同朕check下』個check字冇中文

直頭無學過

地方語言，唔係被世界認可既語言

大陸人識得將普通話標準化
保護到佢地語言
廣東話冇人做呢樣野
死緊

有幾辛苦，個個都係咁學

04表示小一無教拼音，凈係朗讀課文。

醫椅意兒以義

啱丫 其實每個語言都會變得好快 （Language change本身就係語言內在嘅特性）懶唔懶音其實無所謂，甚至如果你要講嘅話，有啲字嘅所謂懶音其實係幾十年前嘅正確讀音黎添。
我地要做嘅係保護整個粵語同埋佢carry住嘅文化（包括接受語言自帶嘅語音、文法改變），要俾班細路哥學好廣東話，千其唔好俾佢地讀普教中嘅學校，唔係嘅話兩三代內呢個語言就會絕種架啦（我無誇張。利申：語言學）

lm

粵語9音嫁喎師傅

正確可能九聲六調。之前有人已經問過，唔怕再講。

例子：「詩史試時市事～屑蝕」（～代表冇字）

粵拼好簡單就係大家都係 si 。但去到第七至九音個 transcription 已經係 sit，尾音音唔係vowel而係多咗個 stop 音。雖然中文音韻學分平上去入，入聲歸類同一音調，但好多語言學家唔會分入聲做同一樣嘢，倒不如將佢歸類做 sit 。

Hide Blocked User - 毛孔筆入

所以有好多懶音問題出現 聽過有人話自己由細到大講雞翼做機翼

小學個時 屌你老母都唔識寫 就識講

澳門成日想扮香港

母語不嬲唔需要學拼音

BB嗰陣開始聽 自然識

當我真心膠， 其實每一種母語都唔係靠文字或者拼音學

無論係英文日文定乜柒都好

歐美部份地方都係上小學先認字， 唔代表幼稚園唔識講嘢

無語都係靠老母傾計而學

屌你老母唔係字嚟？

支持粵語

唔自認中國人使你批准？
身份認同係自我決定㗎

"did u just assume my nationality "啲friend

打倉頡

靠聽人講學

潮汕話都好似係
完全唔知講咩

呢個口訣好易記 唔錯 借嚟出個Post

如果巴打你哋想學翻廣東話文法 可以睇我哋個網站

我自己喺做嘅時候先發現廣東話係有幾複雜， 都學咗好多嘢

No one give a shit

係好大優勢
我淨係上過大學兩個sem日文加自己番去睇下教科書己經好快上曬手
仲要成班9成人都係咁

唔知有冇直接關係啦，始終日文有好多漢字都好似中文

係要重新學過grammar姐，日文發音又唔難

exactly
得中文呢個system先會係咁 (少數民族語系不在研究範圍內)
其他的語言都係先學音, 再以文字幫助記憶
中文體系係先記字, 再望讀生意
所以得中文係需要靠讀出黎先入腦
例如人地係學26個字母先
而我地係直接學左apple先
利申 大學論文做過research, 同樣精通幾國語言
無論reaction time定腦電波pattern, 中文母系同其他語言母系好明顯唔同

炸ge

睇呢個post啲留言，就知香港粵語過多幾年就變小眾
新一代將香港粵語當成方言，唔可以入文，唔正純
反而覺係普通話係官方語言、寫到 加上普教中洗腦，打字打拼音，同學又係雙非/單非同佢哋玩就講普通話

香港幼兒教育根本就垃圾
規管弱到

詩史試 時市事 色錫食

而家講緊大眾,冇誘因或者方便,
就唔會冇啦啦改變生活習慣

絲打 我哋將你句嘢做咗個lesson 如果你鐘意嘅話，麻煩幫手share吓。

Lesson:
Our Facebook:

嘩，居然用得著
好呀，上fb畀個like你哋啦
加油

突然諗起
但未有時間詳細睇你哋個網站
所以直接留言

既然你哋有意教聲調嘅話
有無擺埋嗰九個聲調嘅調值圖？
有啲人音感差
睇調值圖會比較直接易明

三碗半 牛腩麵 點夠食

呢個我哋之前都已經整咗喇 圖：
畀啲意見啦